---
title: "Cyberparadism"
alternatives: ["Cyber Paradise", "Cybergenesis", "Neogenesis"]
description: "Cyberparadism ist eine Ästhetik, die fortgeschrittene Technologie mit paradiesischer Natur verbindet und eine Zukunftsvision entwirft, in der menschlicher Fortschritt und Umweltharmonie nachhaltig miteinander vereint sind."
lead: "Cyberparadism ist eine Ästhetik, die fortgeschrittene Technologie mit paradiesischer Natur verbindet und eine Zukunftsvision entwirft, in der menschlicher Fortschritt und Umweltharmonie nachhaltig miteinander vereint sind."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "Wiki"
weight: 200
toc: true
---

Cyberparadism ist ein Subgenre des Cyberprep und Post-Cyberpunk, das kybernetische Themen mit Aspekten des Paradieses kombiniert. Dies kann als utopische Gesellschaft oder als buchstäbliches Paradies wie der Garten Eden dargestellt werden. Es unterscheidet sich vom Cyberprep, indem es sich nicht nur auf die Vorteile des technologischen Fortschritts konzentriert, sondern auch zeigt, wie die Technologie wirtschaftliche Prinzipien und Arbeit wesentlich verändert hat, was die Verfolgung höherer Ziele in Wissenschaft, Technologie, Zivilisation und Spiritualität fördert.

Gesellschaftliche Strukturen im Cyberparadismus spiegeln diese Verfolgung wider, mit hochvernetzten kleinen Gemeinschaften oder dicht besiedelten urbanen Pods, die gemeinsam an gemeinsamen Zielen wie Umweltschutz oder wissenschaftlichem Fortschritt arbeiten. Diese kooperative Betonung ist ein unterscheidendes Merkmal des Cyberparadismus und wird durch die fortschrittliche Technologie einer postknappen Gesellschaft ermöglicht.

Im Cyberparadismus ist der paradiesische Aspekt mehr als eine Ästhetik, er ist zentral für die Philosophie des Subgenres. Er entwirft eine Zukunftsvision, in der die Technologie die natürliche Welt verbessert und schützt und eine nachhaltige, erfüllende und sinnvolle Zukunft befürwortet. Er widerlegt die Vorstellung, dass Fortschritt eine Umweltzerstörung erfordert, und schlägt stattdessen ein harmonisches Miteinander von Mensch und Natur vor.

Kurz gesagt ist Cyberparadismus eine Ästhetik, die die Natur, oft tropisch oder dschungelähnlich, mit einer kleinen Zivilisation vereint, die fortschrittliche Technologie zur Sicherung oder zum Luxus nutzt und einen quasi-hedonistischen Lebensstil fördert. Häufig erkundet es Themen wie genetische Manipulation, Terraforming und Raumgrenzen.

## Als Ästhetik

Eine Ästhetik bezieht sich auf einen charakteristischen Stil oder ein Erscheinungsbild, das eine bestimmte Form von Kunst, Design oder Kultur kennzeichnet. Es beinhaltet oft visuelle Elemente, kann aber auch Themen, Werte und Gefühle umfassen, die mit einer bestimmten Epoche, Gruppe oder Konzept verbunden sind. Als Ästhetik verkörpert Cyberparadismus einen visuellen Stil, thematische Elemente und einen Satz von Werten, die verwendet werden können, um seine zugrunde liegende Philosophie zu repräsentieren und zu kommunizieren. Es geht nicht nur darum, wie eine Umgebung oder ein Kunstwerk aussieht, sondern auch darum, was es repräsentiert und vermittelt.

Visuell kombiniert Cyberparadismus oft die Elemente fortgeschrittener Technologie mit üppigen, unberührten natürlichen Umgebungen. Dies kann die Darstellung futuristischer, hochtechnologischer Städte sein, die in einem Dschungel eingebettet sind, oder kleine, minimalistische Gemeinschaften, die Technologie genutzt haben, um nachhaltig im Einklang mit der Natur zu leben. Die in Cyberparadismus verwendeten Bilder dienen oft dazu, das Zusammenleben von fortschrittlicher Technologie und unberührter Natur hervorzuheben und eine Zukunft darzustellen, in der die Technologie es den Menschen ermöglicht, im Einklang mit der Umwelt zu leben.

Thematisch erforscht Cyberparadismus den positiven Einsatz von Technologie, nachhaltiges Leben, Zusammenarbeit und die Verfolgung höherer Ziele und Freuden im Leben. Diese Themen spiegeln sich oft in den Erzählungen, Charakteren und Gesellschaften wider, die innerhalb der Cyberparadismus-Ästhetik dargestellt werden.

In Bezug auf Werte fördert Cyberparadismus Harmonie mit der Natur, technologischen Fortschritt zum Wohl der Gesellschaft und ein Gleichgewicht zwischen technologischem Fortschritt und Umweltschutz. Es hinterfragt die Vorstellung, dass Fortschritt auf Kosten der Umwelt geht, und setzt sich stattdessen für eine Zukunft ein, in der Technologie und Natur miteinander existieren und gedeihen.

Daher ist Cyberparadismus als Ästhetik eine Möglichkeit, eine spezifische Reihe von Themen und Werten zu visualisieren und zu verkörpern. Es ist ein Werkzeug, um eine bestimmte Vision der Zukunft auszudrücken - eine Zukunft, die technologisch fortschrittlich, umweltfreundlich und für ihre Bewohner tief erfüllend ist.

## Darstellung in den Medien

Es gibt einige Filme, die Elemente der Cyberparadismus-Ästhetik darstellen:

- "Jurassic World" (2015): In diesem Film ist der Themenpark, der mit genetisch manipulierten Dinosauriern gefüllt ist, ein herausragendes Beispiel für die Cyberparadismus-Ästhetik. Der Park repräsentiert eine fortgeschrittene Nutzung von Technologie, in diesem Fall der genetischen Manipulation, um prähistorische Lebensformen wiederzuerwecken und mit ihnen in einer üppigen tropischen Umgebung zu koexistieren. Es verbindet die unberührte Wildnis der Vergangenheit mit der hochtechnologischen Realität der Gegenwart und macht es zu einem paradiesischen Ort trotz der inhärenten Gefahren.

- "Elysium" (2013): Der orbitalen Ringwelt Elysium stellt eine andere Form von Cyberparadismus dar. Dieser Raumlebensraum ist gefüllt mit wunderschönen Landschaften, luxuriösen Häusern und hochentwickelter medizinischer Technologie, die alle Krankheiten heilen kann und eine Art Utopie oder Paradies darstellt. Der paradiesische Aspekt steht jedoch nur den Reichen zur Verfügung und führt zu sozialer Ungleichheit, was im Widerspruch zu den in der Regel mit Cyberparadismus verbundenen egalitären Prinzipien steht. Dennoch ist die Ästhetik in der Kombination von fortschrittlicher Technologie und einer idyllischen Lebensumgebung zu erkennen.

- "Oblivion" (2013): In den Anfangsszenen des Films lebt der Protagonist in einem hochmodernen Turm über den Wolken mit einem atemberaubenden Blick auf die Erde darunter. Dies stellt eine Form von Cyberparadismus dar, da er in einer hochentwickelten Behausung mit anspruchsvoller Technologie lebt, über einer öden Erde. Die Harmonie mit der Natur wird erreicht, indem die Natur in ihrer eigenen Blüte gelassen wird und Lebensräume gut von der Natur isoliert sind und auf den Ozeanen Fusionsenergiegeneratoren installiert sind.

## Siehe auch

- [Wiki › Paradismus]({{< relref "wiki/encyclopedia/paradism.md" >}})

## Externe Links

- [Cyberparadismus | Aesthetics Wiki](https://aesthetics.fandom.com/wiki/Cyberparadism)
- [Cyberparadismus Manifest | Github](https://github.com/zarazinsfuss/cyberparadism-manifesto/blob/main/README.md)
